香港醫護舉標語籲市民留在家中 「我為你堅守崗位，你為我留守在家」

【武漢肺炎】醫護舉標語籲市民留在家中 「我為你堅守崗位，你為我留守在家」

立場全文：

武漢肺炎疫情惡化，香港近日錄得確診個案創新高，每日新增確診病例大量增加，香港公共醫療醫生協會在 facebook 指出，醫院的情況嚴峻，並刊出多名醫護舉起標語的相片，籲市民留家，「I Stay at Work for You. You Stay home for Us.」

香港公共醫療醫生協會呼籲，「親愛的市民，希望大家能保持個人衛生，避免不必要的活動和社交，戴口罩和勤洗手。有隔離令和需接受家居醫學監察的人士，必須遵守規則，不要外出。」

黃任匡日前呼籲大家勿再聚餐，「求求大家能不能不要再聚餐/去旅行/蒲老蘭/拒戴口罩/拉低口罩咳嗽或者喫煙？說好的撐醫護呢？」
香港人，應承醫護無必要唔好出街啦，得唔得？

得，香港醫護世界第一
不了，出街關你撚事

Push

唔想醫護有事就幫推，香港醫護真係好撚慘，罷工封關、呼籲人留係屋企、幫市民，乜撚都一腳踢

我一個禮拜出一次街買嘢食 香港人可唔可以生性

唔駛返工咩屌你老味

要返工
利申:公墓猿

香港公共醫療醫生協會呼籲，「親愛的市民，希望大家能保持個人衛生，避免不必要的活動和社交，戴口罩和勤洗手。有隔離令和需接受家居醫學監察的人士，必須遵守規則，不要外出。」

醫護要做到咁樣真係隨時頂唔順，一爆發就變南韓意大利，大家生性啦好嘛

條街多人到仆街

Home office就食黃店先好出街啦好唔好

所以幫我推po啦唔好拉

啲廢老好撚鍾意除口罩傾電話

d乜乜家族可唔可以忍下幾個星期，無必要就唔出街先呀

返工唔撚駛同同事接觸？唔識駛同客接觸/社交？一返工就全撚部都必要架啦屌你老味，讀撚完書未呀你

諗下好
你行下商場依家幾撚多人

自己唔罷工叫人stay at home

推

所以咪叫你避免不必要嘅活動同社交囉
叫你放工即刻返歸呀，唔好周圍走呀
放假留喺屋企，唔好約人呀
理解能力有問題？
送多8粒膠俾你儲齊一打

落街同廢老講比較有用

其實依家仲推出街食黃店合適咩？

我就覺得醫護人員條命重要d

外賣都得

up

推 呢排香港人真係除咗個口罩同鬼佬都差唔得幾多，意識變差，保護醫護呀

依個贊成

Please pl see please

其實好矛盾
想支持黃店，但多數留喺屋企唔出街
唯有出去就支持多幾間黃店，有機會叫外賣都搵黃店幫襯

保護醫護同時都係保護埋自己 各家族真係麻煩忍忍手

homeoffice就成班撚樣出街行街行山食野bbq，屌撚哂你地

黃店大多又細又逼
以肺炎角度黎講真係唔太適合

樓主好多高質po,大家快啲follow佢

而家都係番工買黃店外賣，餐廳都還好，其他黃店仲難支持

係，我多數外賣自取，買完就走

你亂屌咩鳩

利申home office 3月無出過街

唔係個個好似我地咁

個D擺明藍

求保命唔理佢藍定黃啦，班友完全害人害己

好多小店，唔似得連鎖奶共店有大水喉，好驚佢哋捱唔住

「321」警黑重點集合放送

我意思係, 自撚私個班係藍多, 佢地唔會理醫護辛唔辛苦, 佢地爽就得

唯有留意住個告急list

老實講，都仲有一堆後生出街，我身邊都有班所謂黃，會去遊行會做文宣，但仲係去飲去玩去食

push

買咩食好我自己呢段時間仲返緊part time, 如果唔返part time多數係屋企睇Reading+做paper有無d咩減肥餐單可以俾毒撚係屋企都可以煮黎食

係咪唔洗返工丫

各位如果身邊有朋友唔好好守隔離令就屌佢，屌唔住就篤佢老母灰

Pish

對唔住，全中大停工，但木中大醫學院星期一同體同仁準時番工。
留意番威院有Staff會中招

Further to the University's announcement on revised work arrangements starting from 23 March 2020, the Faculty of Medicine will maintain our operation and service as usual. Unit heads and supervisors can provide special consideration to cater for the needs of individual staff or student.

所以根本要全港銀行股市停市兩週
冇銀行同股市，好多野即停

行山/home office個班？廢老個班？無人屌返工喎，大家都係屌班唔隔離嘅行山/外遊/留學撚仲有班正常社交/婚宴/聚會撚

睇balu條片告急list啲餐廳都叫做full 好多人響應去食 無論告唔告急 見到黃店入面冇乜客就入去食啦 當然告急小店優先～

成個星期都冇出過街
支持醫護

買外賣就最好

我從來見要排隊就走

fb打哂卡 飲飲食食啦

香港公共醫療醫生協會呼籲，「親愛的市民，希望大家能保持個人衛生，避免不必要的活動和社交，戴口罩和勤洗手。有隔離令和需接受家居醫學監察的人士，必須遵守規則，不要外出。」

如果你將返工定性為不必要嘅活動，我冇嘢好講

P仔幫手推

今次係高層叫我地做wor

藍/低端人士:你養我呀唔出街,屈到精神病免費醫呀,唔洗做白出糧你就想
做你D野有時間合照搞政治,黑醫護可恥

多謝醫護

即係醫科學生都仲要返工？

巴打好勤力

我都有follow樓主

照樣行山跑步打波

有事一定會4圍搵藍絲～狗宿～幫狗仔口水洗面

醫護加油

好似話有4個最新個案係打波岀事喎巴打

信政府，唔怕

買外賣啦

要返工有咩計

10點要加多句光復香港 堅守屋企？

由1月頭到依家都冇出過街 日日外賣

本來係政府嘅責任
醫護出聲 變咗醫護比人鬧

不了 想攬炒

不了
你地忍耐唔到唔罷工
我都唔可以咁衰仔唔返工

問吓班旅遊撚同留學撚

港豬: 我有戴口罩 我要食好西 我要出去郁動下留多陣喺屋企會死 我見少陣啲fd會斷六親

支持醫護

原來上咗熱門

人山人海

巴打你啲閱讀能力有啲低喎

成個三月出咗一日街

其實好簡單，所有口岸禁止進入香港30日，無論係咪香港居民

又講到係戰爭狀態乜乜乜，你打仗會開關口架 ?

回家吧

呢排無記錯醫科生係要番去Face to face考試
其他Mphil Phd Staff所有就要正常番工

唔識「不必要」三隻字點解就返小學問吓老師啦

不了 食黃店

我都想唔出呀屌, 垃圾政府咪又係要人返工

減少堂食次數，叫多d外賣

同意

唔好再約frd出街啦！真心我呢兩個月都冇約過frd食飯，屋企有大有細，唔為自己都要為屋企人諗！

已經唔知幾多日無出街。。。

邊度都唔去了
兩個星期無出過自己住果邊
辛苦哂醫護

721831101111

一齊share，冇必要唔好出街。

foodpanda/uber eats/ deliveroo

推呀

香港一齊帶返個唔出街嘅風氣出嚟啦

我都想留係屋企
但要返工有撚計

除左返工 一月開始冇出過街
每次都係放工購物 買之後home office 同day off要用的野

香港醫護第一！

其實可以按章工作

醫護

留家中又點抗爭呢又? 係唔係變相維穩?
應該話唔係返工/抗爭就盡量唔好出街. 咁其實等於無講過,條街應該有人嘅時候一樣大把人. 中國武漢肺炎係比狗隻任何一樣兵器都強億倍嘅大殺器嚟

香港人去行山做gym強身健體幫醫護手

多謝醫護

講得好

如果咩都唔做就幫到醫護
Why not

叫得掂日日排免費報紙果班廢老唔好出街先講野啦，或者叫免費報紙呢期唔好再派

幫推

我有件細既係屋企，迫住兩三日出去買菜一次

攬炒希望

藍絲：救人係你天職 做咩要人留係屋企

#老豆搵仔
有高層扮前線

隱形帶菌者仍然不斷出街 為香港醫療做壓力測試

有一堆人唔係前線黎

一手料唔洗FC

屋企有細路好麻煩你俾電子產品佢玩住先啦，小朋友出街唔識唔剩，成日擺隻手落個口到

返工比客屌咪打個飛機囉
係度鳩吠

如果屋企冰格夠大可以買多啲肉返屋企雪住？蔬菜就儘量買紅蘿蔔之類，可以放耐啲，我屋企係咁搞

..........

買啲日本醬汁炒蔬菜例如紅蘿蔔，再加幾舊豬肉，可以買大量肉類塞落去冰格度，再溝埋烏冬炒又係一餐

我喂人奶，冰格全部都係奶 加上bb要食新鮮

無帶佢出街呀

自私撚： 你當日罷工失敗 我點解要聽

攬炒啦

推！

係BB仔嘅話真係冇得搞
唯有小心啲

咪係

On9仔仲要衝出黎柒
睇你同啲藍絲廢老一撚樣都係無腦

好彩公司嘅人意識好小小
返工個個都獨家村
叫外賣或者帶飯係自己位食

柒撚到 縮返入去啦屌

條友留低負皮就深潛咗

見佢咁嬲應該說中了

要番工 生咩性

呢句係咪意大利個句

係咪忍下都唔得

office都要戴口罩
分開食飯
勤洗手

「行動貼」請大家用閒置電腦，手機add play list loop 自己人的片,入去睇30 秒!thx
YouTube 文宣戰線已經開始
大量共狗YouTuber已經入侵YouTube
為了反抗共狗YouTuber
請大家幫忙訂閱！要人！要人！

推，醫護日日要返工面對強大心理壓力，
望住爆哂既病床，
戴除口罩保護衣既時候好怕唔小心感染到

一做完嘢就瘋狂洗手沖身
手甩哂皮

雖然返工有口罩戴，
但全日一個N95戴著幾個鐘跑黎跑去個人真係臨近缺氧邊緣好暈

放工人哋一知道你係醫護就覺得你好污糟一定有菌咁

心理壓力好大，但係如果有心既醫護唔喺度留守
好驚香港會淪陷

乖乖地留喺屋企，好好保護自己唔好病
喺屋企都要做簡單運動鍛煉心肺

同周圍既人講如非必要唔好去醫院
好多例行檢查同覆診如果唔係緊急請推遲小小

你為我罷工5日，我為你減少外出5日

物競天擇，但最煩係d自私撚會搞到其他人

其實有D人好恨home office想偷賴多過真係為疫情

罷工，不了（唔返工，邊有錢呀）

待家，不了（咁多時間，靚景有排行，party有排攪，Yo~）

仲有其他推介

下... 人工包哂 堅守崗位應份架喎
做醫護預咗架啦 講到咁撚偉大

我到而家都唔明本地大爆發有咩問題，死都要保住啲廢老條命。

我中就50% 死，廢老中就100%死。野到公司就一間公司停擺。你要打幾多紅綠燈先衝擊到呢個國庫？

S

好撚偉大呀 家下你地做義工咩屌你老母 咁唔情願就咪撚做

認住呢班人。

「香港冇攬炒，光復唔到香港都係因為呢班人」

31號出唔出?

最撚勁係除罩咳咳完先戴返

人哋外國啲明星藝人會呼籲市民留喺屋企，
香港嗰啲唱首歌就話自己撐醫護，
幫手拍個宣傳片叫人少啲出街都廢事

除咗返工之外都唔出去
但搭親車見到好多唔係返工撚

佢閱讀理解零分

口罩係用嚟裝飾

佢好似深潛咗去進修中文

係呀係呀 個個都work from hill呀
去酒吧飲酒絕對係工作需要啦
去婚宴又係返工呀 去做gym又係返工呀
同朋友食飯係返工呀

之前罷咗咁耐又盲咗睇唔到？
你呢啲正一仆街嚟
如果醫護罷工成功 功就你有份領
失敗就當人係condom當之前嘅罷工無發生過

右邊條友咪就係之前 反醫護罷工嗰條hi hi 李國維

而家又出嚟攞光環啊？

講真，講封關嗰陣唔見咁多人企出嚟
自己都政治審查
so disgusting

利申：同行

偽君子

咪係囉，唔成功就同人割，人哋至少有開始過，有嘗試過

死藍絲，喺度扮英雄，想嘔

醫護要 support, 但假手足唔可以支持

唔洗番工咩

前瑪麗副總監：勿站在歷史錯誤一方

唔係之前醫護罷工，封咗九成關，你覺得你可以咁得閒出嚟影相笑keke？

DKLM

大家可唔可以睇埋正文先

唔好以為大家忙住抗疫就唔記得啲藍絲啲行為
香港人，never forget, never forgive

當日就係依啲藍絲，搞到依家香港人處於水深火熱之中
如果唔係已經可以學澳門咁 零聲個案

做醫生做到佢咁樣，真係成個公公咁，淨係識刷高層鞋

正pk

歷史就係會 記得你對唔住香港人
條路係自己之前揀落嘅

Respect 醫護
不過呢家wfh 呢d 安排真係有今生病來世，仲要條街少左中國人，食飯去玩都放便，我都係會照出街

出。但要小心，我指係小心狗隻

醫護做咩唔罷工
罷左工冇人醫佢地咪唔敢出街

港豬理得你死

啲仆街去酒吧。。真係應該死撚咗佢。。。。。本來好地地又比人搞起

醫護做左condom 啦一早

連登仔拍片唔封關就叫醫護罷工應留守家中

你為我堅守罷工，我便為你留守在家中

agree!

醫護賭上自己前途擺工，仲要俾人恐嚇，你唔多謝人地，反而去指責？

第二波已經開始左，依家仲想叫醫護罷工? 你都幾離地